# <center>少年硅谷AI算法竞技赛培训</center>

---

[竞赛概况](./intro)

## 第一部分 Python基础

[第一讲  Python入门](./class1)

> 1.1  [Python发展史](https://www.bilibili.com/video/BV1v7411m74m)
> 1.2  [常用开发工具](https://www.bilibili.com/video/BV1v7411m73v)
> 1.3  [注释](https://www.bilibili.com/video/BV1e7411m7qm)
> 1.4  [变量名](https://www.bilibili.com/video/BV1e7411m7s6)

```
了解Python的由来和发展史。学会Python的变量命名与Python语法中的注释。
```

[第二讲  Python数据类型与转换](./class2)

> 2.1  [Number类型](https://www.bilibili.com/video/BV127411m7j3)
> 2.2  [字符串类型](https://www.bilibili.com/video/BV127411m7gH)
> 2.3  [其它数据类型](https://www.bilibili.com/video/BV1m7411m7x9)
> 2.4  [数据类型转换](https://www.bilibili.com/video/BV127411m7j3)


```
记住并理解Python中常用的6大基本数据类型（数值，字符串，列表，元组，集合，字典）并掌握6大基本类型之间的相互转换。
```

[第三讲 运算与运算符](./class3)

> 3.1  [运算符（1）](https://www.bilibili.com/video/BV137411U7DF)
> 3.2  [运算符（2）](https://www.bilibili.com/video/BV157411U7gL)
> 3.3  [运算符（3）](https://www.bilibili.com/video/BV1V7411U7zo)
> 3.4  [运算符（4）](https://www.bilibili.com/video/BV1V7411U7W6)

```
认识并掌握运算符（算术运算符与比较运算符）
```

[第四讲 流程控制与循环结构](./class4)

> 4.1  [流程控制与分支结构](https://www.bilibili.com/video/BV1d741117gR)
> 4.2  [循环结构](https://www.bilibili.com/video/BV1R741117C8)
> 4.3  [其他流程控制语句](https://www.bilibili.com/video/BV1R741117ou)

```
学会if...else...分支结构，for循环与while循环
```

[第五讲 函数初级](./class5)

> 5.1  [函数定义](https://www.bilibili.com/video/BV1Q741117Kk)
> 5.2  [参数（1）](https://www.bilibili.com/video/BV1Q741117gt)
> 5.3  [参数（2）](https://www.bilibili.com/video/BV1Q7411175b)
> 5.4  [函数的文档和返回值](https://www.bilibili.com/video/BV1Q741117n4)

```
认识函数，学会定义一个函数，逼格对函数的参数与返回值有一定的理解。
```

[第六讲 函数高级](./class6)

> 6.1  [变量作用域](https://www.bilibili.com/video/BV1D741117Sb)
> 6.2  [nonlocal关键字](https://www.bilibili.com/video/BV1D741117m6)
> 6.3  [递归函数](https://www.bilibili.com/video/BV1X741117zn)
> 6.4  [偏函数](https://www.bilibili.com/video/BV1X741117mB)
> 6.5  [lambda表达式](https://www.bilibili.com/video/BV1X741117Aa)

```
全局变量与局部变量的区别与使用，递归函数，偏函数的认识与应用。匿名函数lambda表达式的应用。
```

[第七讲 字符串操作](./class7)

> 7.1  [字符串操作](https://www.bilibili.com/video/BV1n7411278w)
> 7.2  [字符串函数（1）](https://www.bilibili.com/video/BV1n741127KR)
> 7.3  [字符串函数（2）](https://www.bilibili.com/video/BV1n741127VS)
> 7.4  [字符串函数（3）](https://www.bilibili.com/video/BV1J741127YW)
> 7.5  [字符串格式化](https://www.bilibili.com/video/BV1gT4y157ZU)
> 7.6  [字符集与bytes类型](https://www.bilibili.com/video/BV1C7411274s)

```
掌握字符串函数，格式化字符串，内建函数等相关方法。
```

[第八讲 列表操作](./class8)

> 8.1  [列表基本操作](https://www.bilibili.com/video/BV1h7411y74h/)
> 8.2  [列表的分片赋值与运算](https://www.bilibili.com/video/BV1h7411y7hd/)
> 8.3  [列表的遍历及推导式](https://www.bilibili.com/video/BV1h7411y77U/)
> 8.4  [列表常用函数](https://www.bilibili.com/video/BV187411y7Xe/)

```
操作列表的常用函数，列表的分片赋值，对列表进行遍历，了解并使用列表推导式
```
[第九讲 元组和字典](./class9)

> 9.1  [字典的定义及操作](https://www.bilibili.com/video/BV1z7411y7Pt/)
> 9.2  [字典的遍历及推导式和格式化字符串](https://www.bilibili.com/video/BV1z7411y7Lp/)
> 9.3  [字典专用函数](https://www.bilibili.com/video/BV1r7411y7Ge/)
> 9.4  [元祖](https://www.bilibili.com/video/BV1r7411y7nH/)

```
深入了解元组和字典，各自的特性与相应操作函数（方法）
```
[第十讲 集合和文件](./class10)

> 10.1  [集合的创建与操作](https://www.bilibili.com/video/BV197411y7QQ/)
> 10.2  [集合序列操作，遍历及推导式](https://www.bilibili.com/video/BV1d7411y7Rt/)
> 10.3  [集合专用函数](https://www.bilibili.com/video/BV1U7411y7Ra/)
> 10.4  [冰冻集合](https://www.bilibili.com/video/BV1Q7411y7F4/)
> 10.4  [内建函数归类与介绍](https://www.bilibili.com/video/BV1ua4y1t7BT)
> 10.6  [input函数](https://www.bilibili.com/video/BV1Qt4y1m7Pu)

```
集合的基本操作与方法。认识并理解冰冻集合。认识Python中的内建函数。掌握文件的操作。
```
[第十一讲 面向对象](./class11)

> 11.1  [面向对象简介](https://www.bilibili.com/video/BV1c7411178E/)
> 11.2  [类和对象的概念及关系](https://www.bilibili.com/video/BV1c741117BG/)
> 11.3  [类的书写和实例化](https://www.bilibili.com/video/BV1c741117gH/)
> 11.4  [类和对象成员的访问](https://www.bilibili.com/video/BV1eA41187pN/)
> 11.5  [mixin设计模式的应用（多继承应用场景）](https://www.bilibili.com/video/BV1nz411b7cy/)
> 11.6  [受保护的封装](https://www.bilibili.com/video/BV1wT4y1G7nf/)
> 11.7  [魔术方法1（__new__,__init__,__del__）](https://www.bilibili.com/video/BV11k4y1d7HL)
> 11.8  [魔术方法2（__call__,__len__）](https://www.bilibili.com/video/BV1iC4y147iw)
> 11.9  [魔术方法3（__str__和__repr__）](https://www.bilibili.com/video/BV1rZ4y1j7pu)
> 11.10  [魔术方法4（__bool__，__format__）](https://www.bilibili.com/video/BV1R64y1M7Qe)
> 11.11  [魔术方法5（__getattribute__，__getattr__,__setattr__）
](https://www.bilibili.com/video/BV11K4y1C7TB)

```
理解面向对象编程思想。类的定义与应用，面向对象的三大特性，mixin设计模式，Python中的魔术方法。
```

[第十二讲 time和异常处理](./class12)

```
掌握time和异常处理方法。
```

[第十三讲 Numpy](./class13)

```
掌握Numpy使用方法。
```

## 第二部分 Code Combat


见参本项目考材料目录

练习平台入口：https://koudashijie.com

## 第三部分 竞赛练习



## Copyright

